葵涌民間放映催淚回憶

葵涌民間放映催淚回憶

網民自發在葵廣外舉行放映會，以白布充當螢幕。黃雲慶攝

【本報訊】雨傘革命五年前遍地開花，五年後香港人傘落各區，共同回顧這段歷史。除了民陣在金鐘添馬公園舉行集會外，網民自發在葵涌廣場外舉行放映會。有人在新都會天橋上掛起白布，又在地上放置投影機和音響，器材雖「山寨」但有用，晚上6時半起吸引近百人聚集，一同舉頭直視埋藏了五年的記憶。

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

市民：領會和平示威無用

任職廣告業的鍾小姐下班後特意到葵涌參與放映會，她認為，反送中運動其實是雨傘革命延續，「都係源於我哋冇一個真正選特首嘅機會，就算今次唔成功都好，（社運）之後都一定會再發生」。她希望遍地開花的紀念活動可提醒政府，港人沒有遺忘過去，並且越來越團結，「唔止反送中嗰三個月，我哋堅持咗五年」。

影片勾起鍾小姐雨傘革命時的回憶，當年她仍是中學生，每天與同學到佔領區做功課。現時她已大學畢業，「香港人都進步咗，雨傘最後散咗，但今次我哋唔會認輸、唔會屈服」。放映會期間，任職飲食業的黃女士更數度落淚。她說回顧令她感受到香港在五年間的改變，特別是警察濫權以暴力對付示威者，「𠵱家見到警察驚到要避開」，感到無助和失去安全感，但不變的是學生甘願犧牲前途爭取未來，她亦開始關心香港。

醫護人員周小姐沒到金鐘，說是為了支持地區小型放映會，認為紀念雨傘運動地點不應局限於金鐘，人多亦可制止藍絲踩場。她直言五年前不太積極參與社運，今日回顧後發現「原來雨傘嗰時已經係咁黑暗」。她說，經驗已教曉港人「和平示威真係冇用」，加上警察不斷講大話、使用不對等武力，令民意支持示威者以武制暴。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
陳日君：政府冷處理欲拖散運動

下一則
下一則
全球50個城市 今同步反極權

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
文宣築路 光復元祖連儂牆
美議員發聲明促落實雙普選
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
全球50個城市 今同步反極權
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
24歲醫生穿防彈衣上前線「我已預備在抗爭中死去」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
單仲偕出山 阻建制自動當選
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕